遭超商店員嗆「我美國人啦」 留美博士PO文回擊！

一名自稱留美博士的杜姓公務員去年在北市某超商疑似排隊等太久，與超商店員發生口角，他嗆店員「我是留美博士，你是？」店員不甘示弱秒回「我美國人啦！」引起網路熱議。杜姓公務員今天（26日）發出聲明，表示要澄清當天真實情況，並批評媒體刻意扭曲偏頗。

杜男在臉書上表示，事發當天為星期六下午，超商人不多，只有5、6個人，超商卻只有一名女員工在結帳，而且還要幫忙列印，但照一般情況是會有人出來協助，於是他就向店員反映，沒想到卻被吳姓男工讀生嗆聲，「你是不是不能等？不能等去別家啊！」

文中提到，他想要看吳男的名牌上的名字，吳男遮遮掩掩、不讓他看，當時他只看到最後一個宇，就問他「是不是丁先生？」沒想到吳男開始大笑，並大罵他白痴不識字等。杜男氣不過被罵，才脫口說出「放屁勒，誰跟你白痴，我留美博士，哪是白痴？」但這句話卻被放大檢視，接著吳男又說自己是美國人，不斷謾罵幼稚的話，當場讓他覺得事情太可笑，決定不購買東西，直接離開超商，但吳男追出來超商叫囂「混吃等死」，繼續謾罵白痴。

杜男指出，前後過程不超過5分鐘，卻被媒體說爭吵20分鐘。他離開超商後愈想愈不對勁、不甘受辱，才打電話報警處理，杜男還說，「留美博士沒什麼了不起，一樣是上班族，但是拿美國護照，也不好叫人家，不能等是不是？不能等去別家？哪一個比較兇？」

杜男控告吳姓男店員公然侮辱，經檢方調查後，發現起因是顧客先引戰，店員雖回嘴罵人，但並沒有詆毀顧客的意圖，檢方25日依罪嫌不足，不起訴店員。